【抗暴小店】沙田新城市唯一表態黃店 防暴硬闖後生意跌六成 老闆：商場變戰場！

抗暴之戰進行第5個月，其中一幕最令港人難以遺忘的，就是警察於7月14日，硬闖沙田新城市廣場，對手無寸鐵的巿民噴椒以至暴打的畫面。

即使商場曾解釋並非由商場報警，但網民亦指新城市廣場和警方合作，被標籤為藍商場，更演變成其中一個抗爭場地，多次舉辦和理唱行動，又曾有人在商場貼示威口號。雖然商場內，絕大部份商舖餐廳都是連鎖集團，從不表明立場，但7樓一間馬來西亞餐廳Mimila，罕有地表明支持抗爭者，曾在店內貼「五大訴求，缺一不可」的口號，又曾捐款予星火。

Mimila是兩夫婦一起經營，老闆Mitch和Leo指自從7月中後，大部份巿民都害怕前往新城市廣場：「新城市廣場原本是一個安全、適合一家來消費的商場。但自從警察第一次闖入，給人的感覺是，由商場變成戰場。」

Leo：「運動在6月初開始，當時生意影響不大，直至第一次防暴警察闖入，生意立刻下跌近六成。相信很多香港人對警察闖入商場，或商場允許他們內進，都有抗拒的感覺，生意顯著下跌。」而Mitch補充道：「從媒體中看到，警察在商場內的所作所為。他們追着無辜的人暴打或製造恐慌，就算不是集會的日子，香港巿民也怕了來這商場，因為不知道會發生甚麼事。」

除了警方行動，生意致命傷還有港鐵﹕「因為他們經常突然封站，或提早停止運作。新城市是非常便利的地方，因為有港鐵，但萬一服務有影響的時候，相信區外的顧客，也無法前來商場。加上巴士或其他交通受影響，新城市廣場就變了一個孤城。」

他們指整個新城市廣場7樓生意大幅下滑，有些新開張的餐廳，開張時大排長龍，現在已不見這種情況：「我猜大家的生意也下跌了一半，以我們觀察，有一間餐廳我相信因營業額下跌得很厲害，停止了營運。餐廳沒有受到破壞，這能反映營商環境很惡劣。」

雖然如此，但二人仍選擇發聲﹕「因我們本身不是大集團公司，我們只得這間餐廳，所以我們沒有大集團的負擔，因此可以表達。我們能力不大，但想他們知道，這裏有一間小店，是認同他們，支持他們。」家庭式經營的Mimila，除了捐款支持星火，如果手持任何學生證，就可以$38吃一碗原價$98的蝦湯麵，足料鮮甜。

Mimila
地址：沙田正街18號新城市廣場1期7樓704號舖
電話：2478 9398
營業時間：11:30am-10pm
詳情：

兩夫婦
mitch & leo

推

響理大外面唱「肥媽有話兒」既人同我入黎

無問題

有冇人FC係咪真黃

BTW查返地圖
七樓佢真係唯一一間想試但仲未得閒去試既...
而且望落都算係七樓最多人等（夜晚）

要設死線！今次民意政府冇得唔承認唔回應

有捐錢，都應該係嘅

有冇人FC係真夫婦？

原來係咁，你哋死緊喇

咁你仆街啦，大把人會去新城市鳩行完然後懲罰你

食過 佢門口寫會捐星火

支持黃店, 但係$98一碗蝦湯麵貴咗d

老老柒柒，未反送中都冇人食

沙田柚請認頭

唔駛懲罰佢啦
間鋪一兩個人要等成粒鐘